<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Copyright (C) 2017-2019  Dominic Joas
  ~
  ~ This program is free software; you can redistribute it and/or
  ~ modify it under the terms of the GNU General Public License
  ~ as published by the Free Software Foundation; either version 3
  ~ of the License, or (at your option) any later version.
  -->

<resources>
    <string name="help_start">
        <![CDATA[
            <h1>Startbildschirm</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Auf dem Startbildschirm werden verschiedene Widgets eingeblendet, welche man in den Einstellungen ausw\u00e4hlen kann.
                </p>
                <p>
                    Über die Lupe kann man Datensätze modulübergreifend Suchen.
                </p>
                <p>
                    Der Refresh-Knopf aktualisiert alle sichtbaren Widgets.
                </p>
                <p>
                    Über das Menu gelangt man zu den Einstellungen und zum Ex-/Import.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_export_import">
        <![CDATA[
            <h1>Export/Import</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier wird es ermöglicht Daten aus der App in verschiedene Formate zu exportieren oder Daten in die App zu Importieren.
                </p>
                <p>
                    Man kann in eine PDF-Datei, eine Text-Datei, eine CSV-Datei oder eine XML-Datei zu exportieren<br>
                    und aus einer Text-Datei, einer CSV-Datei oder einer XML-Datei Daten zu importieren.
                </p>
                <p>
                    Man kann aus sämtlichen Modulen Daten ex- bzw. importieren. Es ist möglich alle Datensätze oder nur bestimmte auszuwählen.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_settings">
        <![CDATA[
            <h1>Einstellungen</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Man kommt zum Einstellungs-Bildschirm, indem man auf dem Startbildschirm im Menu den Punkt "Einstellungen" berührt.
                </p>
                <p>
                    Hier kann man zwischen 4 Ober-Kategorien auswählen:
                </p>
                <ol>
                    <li>Allgemein (allgemeine Einstellungen)</li>
                    <li>Startbildschirm (Einstellungen für die Wigets auf dem Startbildschirm)</li>
                    <li>Thematische Einstellungen (Einstellungen zu den Modulen)</li>
                    <li>Export/Import (Einstellungen zu den Schnittstellen)</li>
                </ol>
            </div>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    <strong>Allgemeine Einstellungen</strong>
                </p>
                <p>
                    Notifikationen anzeigen:<br>
                    Sollen Notifikationen angezeigt werden?<br>
                    SchoolTools blendet im Handy Notifikationen für aktuelle Ereignisse wie Klassenarbeiten ein.
                </p>
                <p>
                    Neuigkeiten erneut anzeigen:<br>
                    Zeigt den Neuigkeiten-Bildschirm erneut an.<br>
                    Beim ersten Start der App wird ein Neuigkeiten-Bildschirm angezeigt.
                    Um diesen erneut anzuzeigen, kann man diese Einstellung im Menu treffen.
                </p>
                <p>
                    Erinnerungen löschen:<br>
                    Löscht Erinnerungen, nachdem sie von der App angezeigt wurden.
                </p>
                <p>
                    Datenbank zurücksetzen:<br>
                    Setzt die Datenbank zurück.<br>
                    Achtung: Diese Einstellung löscht die Daten unwiederuflich.
                </p>
            </div>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    <strong>Startbildschirm:</strong>
                </p>
                <p>
                    Widgets für Startseite auswählen:<br>
                    Hier kann man die Widgets auswählen, welche auf dem Startbildschirm der App angezeigt werden.
                </p>
                <p>
                    Module anzeigen:<br>
                    Hier kann man die Module anzeigen und ausblenden lassen.
                </p>
                <p>
                    Start-Modul auswählen:<br>
                    Hier kann man das Modul auswählen, welches beim Start der App angezeigt wird.
                </p>
            </div>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    <strong>Thematische Einstellungen:</strong>
                </p>
                <p>
                    Hier sind die Einstellungen für die Module der App aufgelistet.
                </p>
                <p>
                    Experten-Modus:<br>
                    Blendet zusätzliche Einstellungen für die Notenlisten ein.
                </p>
                <p>
                    Maximale Punktzahl:<br>
                    Maximale Punktzahl für den grafischen erweiterten Modus.
                </p>
                <p>
                    Stundenplan-Modus:<br>
                    Aus Sicht eines Lehrers (Pro Stunde Klasse auswählbar)<br>
                    Aus Sicht eines Schülers (Pro Stunde Lehrer auswählbar)
                </p>
                <p>
                    Länge der Pause:<br>
                    Gibt die Länge der Pause an (Standard 20 Minuten)
                </p>
                <p>
                    Automatische Ergänzung der Fächer:<br>
                    Fächer werden bei der Eingabe bekannter Abkürzungen automatisch ergänzt.
                </p>
                <p>
                    Erinnerung x Tage vorher:<br>
                    Erinnert an Ereignisse im Schul-Timer x Tage vorher.
                </p>
                <p>
                    ToDo-Liste nach Stichtag löschen:<br>
                    Löscht ToDo-Liste nach dem der Stichtag überschritten wurde.
                </p>
            </div>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    <strong>Export/Import:</strong>
                </p>
                <p>
                    Einträge überschreiben:<br>
                    Überschreibt Einträge, welche in der APP bereits vorhanden sind.
                </p>
                <p>
                    Export abbrechen:<br>
                    Bricht Vorgang ab, sobald ein Datensatz fehlerhaft ist.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_marklist">
        <![CDATA[
            <h1>Notenlisten</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    In diesem Modul wird es ermöglicht Punkt-Notenlisten zu erstellen, welche man als Notenliste für Klassenarbeiten braucht.
                </p>
                <p>
                    Es gibt verschiedene Typen an Listen: linear, mit Knicks, exponentiell und IHK.
                </p>
                <p>
                    <strong>Diktat-Modus:</strong><br>
                    Im Dikat-Modus gibt es keine Anzahl an Punkte,
                    welche erreicht werden müssen, sondern eine Fehleranzahl,
                    welche maximal für eine Note erreicht werden darf.
                </p>
                <p>
                    <strong>Lineare Notenliste:</strong><br>
                    Die lineare Notenliste ist die simpelste Liste.
                    Man kann eine maximale Punktzahl angeben, angeben, ob es zehntel oder viertel Noten gibt und
                    man kann einstellen, ob es ganze oder halbe Punkte gibt.
                </p>
                <p>
                    <strong>Notenliste mit Knicks:</strong><br>
                    Hier kann man zusätzlich noch eine Anzahl an Punkte angeben
                    bis wann es die beste bzw. schlechteste Note gibt.
                    Und eine zusätzlich Note und die dazugehörigen Punkte.
                </p>
                <p>
                    <strong>Exponentielle Notenliste:</strong><br>
                    Einstellung gleich wie bei linearer Notenliste.
                </p>
                <p>
                    <strong>IHK Notenliste:</strong><br>
                    Einstellung gleich wie bei linearer Notenliste.
                </p>
                <p>&nbsp;</p>
                <p>
                    <strong>Menu:</strong><br>
                    Im Menu kann man eine Notenliste mit deren Einstellungen
                    als Standard setzen oder Notenlisten speichern.
                    Außerdem kommt man hier zur erweiterteten grafischen Ansicht.
                </p>
                <p>
                    <strong>Erweiterte grafische Ansicht:</strong><br>
                    Hier wird die Notenliste grafisch dargestellt.
                    Über die Schalter kann man die Einstellungen anpassen
                    und im Menu kann man die Einstellungen exportieren.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_calculate_mark">
        <![CDATA[
            <h1>Noten berechnen</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier kann man durch Angabe von Resultaten in Klassenarbeiten
                    und Tests den aktuellen Notendurchschnitt berechnen.
                </p>
                <p>
                    Durch Betätigen der Schaltflächen im Fußbereich kann man Jahre bzw. Fächer hinzufügen.
                </p>
                <p>
                    Wenn man im Kopfbereich ein Jahr bzw. ein Fach ausgewählt hat
                    erscheint im Fußbereich eine runde Schaltfläche.
                    Wenn man auf diese drauf drückt kann man eine neue Klassenarbeit bzw. Test anlegen.
                    man kann diese durch Angabe der Gewichtung unterschiedlich gewichten.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_timetable">
        <![CDATA[
            <h1>Stundenplan</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier kann man neue Stundenpläne für ein Jahr angeben.
                </p>
                <p>
                    Durch Betätigen der Schaltflächen im Fußbereich kann man Fächer,
                    Klassen, Lehrer, Jahre und Zeiten hinzufügen.
                </p>
                <p>
                    Wenn man den Fächern der App bekannten Abkürzungen angibt,
                    werden diese automatisch ergänzt.
                </p>
                <p>
                    Wenn man bei den Zeiten der Beginn der Stunde angibt wird
                    das Ende automatisch um 45 Minuten zum Beginn umgestellt.
                </p>
                <p>
                    Wenn man auf einen der blauen Kästen im Stundenplan-Eintrag drückt öffnet sich ein Dialog,
                    in welchem man das Fach, den Lehrer und eine Raum-Nummer angeben kann.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_notes">
        <![CDATA[
            <h1>Notizen</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier kann man Notizen eingeben.
                </p>
                <p>
                    Wenn man auf das Mikrofon drückt, kann man diese auch der App diktieren.
                </p>
                <p>
                    Wenn Titel sagt, wird der danach folgende Teil als Titel eingetragen,
                    wenn man Beschreibung sagt, wird der danach folgende Teil als Beschreibung eingetragen.
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_todo">
        <![CDATA[
            <h1>ToDo-Listen</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier kann man ToDo-Listen hinzufügen.
                </p>
                <p>
                    Wenn man auf den Knopf im Fußbereich drückt, kann man neue ToDo-Listen eintragen.
                </p>
                <p>
                    Wählt man eine Liste im Kopfbereich aus, kann man durch Drücken auf das Plus neue Todos hinzufügen.
                </p>
                <p>
                    Hierbei kann man unterschiedliche Prioritäten festlegen.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_timer">
        <![CDATA[
            <h1>Schul-Timer</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier kann man neue Ereignisse hinzufügen.
                </p>
                <p>
                    Hierbei kann man im oberen Teil ein Datum suchen oder durch die Pfeile den Tag ändern.
                </p>
                <p>
                    Durch drücken auf das Plus kann man ein Ereignis hinzufügen.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
    <string name="help_learning_cards">
        <![CDATA[
            <h1>Kartei-Karten</h1>
            <div class="ce-bodytext">
                <p>
                    Hier kann man Kartei-Karten anlegen und sich abfragen lassen.
                </p>
                <p>
                    Im Fußbereich kann man über die Schaltflächen Fächer, Lehrer,
                    Gruppen bzw. Kartei-Karten und Abfragen anlegen.
                </p>
            </div>
        ]]>
    </string>
</resources>